6mal Jürri ku päwal 1867 sai kohto pääw ärra peetud ja ollid keik kohto liikmed kous ja siis sai se assi, mis Andrus Pinki ja Tomas Wallingi wahhelt sai kaewatud 23mal ja 30 paasto ku päwal, sai ueste ette wõetud, mis peale Tomas kostis, et ta taaga sedda kaupa polle teinud ni ehk ni sure woi ühhe nimmetud hinna peale, ja ütles, et Andrus need 107 teiwast olli ärra warrastanud ja nimitas Andrust wargaks selle labbi. Agga siis möistis kohhus ja arwasid Andruse töele öige palka nende 250 herte ja 440 teiba peale ja arwasid, et 611 .../kopik pidi wähhe ollema ja mõistsid Tomal Andrusele maksa tö palka weel jure 40 koppikadja arwasid, et Andrus mitte neid teibud olli warrastanud, et ta Toma wasto olli üttelnud, kui Tomas taale mitte rohkem ei maksa, ta siis lubband koijo wija need 107 teiwast. Agga siis moistis kohhus, et Tomas Andrusele maksis Andruse 3me korra kohto käimisse waewa 40 koppikad. Agga et Tomas teisel seatud kohto päwal haige olli olnud taale ta wasto hakkamisse trahw taggasi, et ta teisel kohto päwal ei olle kohto tulnud, et ta olli kasso kül sanud ja nenda sai otsus tehtud. 
Pea kohtomees Tomas Soonik
Kohto kirjotaja Prido Under
